基本法委員會委員劉迺強去世 友指患癌多年：既突然又不突然

本報獲悉，今年6月獲全國人大常委會續任基本法委員會港方委員的劉迺強去世，終年71歲。劉迺強認識多年的港區人大代表蔡素玉向《明報》證實消息，她向本報表示，劉迺強患癌症多年，經歷多次手術和化療，形容消息「既突然又不突然」，透露數星期前曾與對方見面，「一齊飲茶」，當時對方剛做完手術不久，身體較弱，但仍關心社會大事，又思考如何幫助年輕人。

基本法成為歷史文件未？

抵撚死

劉迺強﹕美國已經輸了，輸得很慘

喜獲毛主席召見，好事好事。

熱烈地彈琴

咩人最無口德大家都知

幾十年前帶頭奶共第一人

毛主席接見

關你撚事咩
屌你老母
顧掂你自己先啦五毛,支那就快冇糧出啦

現形啦傻仔

流奶流到死撚左

你開d post冇咩人覆
我諗你呢個月要係咁OT先得啦

劉迺強自1970年代以來一直於《信報》寫文章，開始時寫的是經濟和管理有關的文章，到1980年代香港前途問題出現之後，逐步以政經評論為主。

他對泛民主派批判不留情面，其中以2004年1月6日《信報》中撰文的〈二○○四年好戲連場〉中「其實絕大部分港人心裏都很相信，香港天大問題，只要『阿爺』（指中央人民政府）閒話一句，就可擺平。財赤嗎？『阿爺』多來點北人北水，炒地炒股，問題明天就沒有了。」、2004年1月20日的〈美國干預實錄〉、其後為《文匯報》轉載的〈美國干預香港事務實錄〉，揭露「李柱銘與美國右派所不為人知的不正常關係」，打響了批鬥民主派第一槍、2004年5月25日的〈直面「六四」〉，指出「對絕大部份中國人民說中國共產黨有過也有功，總的來說還是可以接受的。接受共產黨執政與否，內地同胞不但在人口比例上，在受影響直接上等都遠比我們更有發言權，我們應該尊重他們的選擇，有如他們在『一國兩制』下，應尊重我們不同的生活方式和制度一樣。」、2004年7月27日《信報》中撰文的〈不要干預學運〉，聲援香港大學學生會於當時發出的「七一救港宣言」，直指「《宣言》中呼籲不要被政黨利用是意有所指的，而且認為直選不能解決所有問題，也有一定的針對性。」

Rest in pieces!

呢啲人死一個太少了

連登五毛:

美國﹕劉迺強已經輸了，輸得很慘

( Show Blocked User - Niko_Bellic )